De meester niet in overweging te nemen het onderwerp totdat de ongemotiveerde loonslaven in een betere humeur, Orlick gedoken in de oven, trok een roodgloeiende bar tegen mij alsof hij gingen runnen door mijn lichaam, mediagekte rond mijn hoofd, het aambeeld, gestampt,--als ik, dacht ik, en de vonken waren mijn spirting bloed- en tenslotte zei, toen hij had gestampt zelf heet en het strijkijzer koud en hij leunde weer op zijn hamer,- "Nu, meester!"
